> « En informatique et en science de l'information, une ontologie est l'ensemble structuré des termes et concepts représentant le sens d’un champ d'informations, que ce soit par les métadonnées d'un espace de noms, ou les éléments d'un domaine de connaissances.  » 
https://fr.wikipedia.org/wiki/Ontologie_(informatique)

# Section « File »

Cette section regroupe des informations sur le fichier *properties*.

```
# [File]

# Classe du fichier (valeur parmi Federation/Organization/Service/Device, obligatoire).
file.class = federation

# Version de l'ontologie utilisée utilisé (type STRING, recommandé).
file.protocol = ChatonsInfos-0.1

# Date et horaire de génération du fichier (type DATETIME, recommandé).
file.datetime = 2020-07-06T14:23:20

# Nom du générateur du fichier (type STRING, recommandé).
file.generator = Christian avec ses doigts

```

# Section « Federation »

Cette section regroupe des informations sur la fédération.
```
# [Federation]

# Nom de la fédération (type STRING, obligatoire).
federation.name= CHATONS

# Description de la fédération (type STRING, recommandé). 
federation.description = CHATONS est le Collectif des Hébergeurs Alternatifs, Transparents, Ouverts, Neutres et Solidaires.

# Lien du site web de la fédération (type URL, recommandé).
federation.website = https://www.chatons.org/

# Lien du logo de la fédération (type URL, recommandé).
federation.logo = https://chatons.org/logo_chatons_v2.png

# Lien du favicon de la fédération (type URL, recommandé).
federation.favicon = https://chatons.org/sites/default/files/chatons_logo_tiny.png

# Lien de la page web de contact de la fédération (type URL, recommandé).
federation.contact.url = https://www.chatons.org/contact

# Courriel de contact de la fédération (type EMAIL, recommandé).
federation.contact.email = contact@chatons.org

# Lien de la page web des mentions légales de la fédération (type URL, recommandé).
federation.legal.url = https://www.chatons.org/page/mentions-l%C3%A9gales

# Lien de la documentation web de la fédération (type URL, recommandé).
federation.documentation.url = https://wiki.chatons.org/

# Lien de la documentation technique de la fédération (type URL, recommandé).
federation.documentation.technical.url = 

# Lien des tutoriels web de la fédération (type URL, recommandé).
federation.documentation.tutorial.url = 

# Date de naissance de la fédération (type DATE, recommandé).
federation.birthdate = 09/02/2016
```

# Section « Organisation »

Cette section regroupe des informations sur l'organisation.

```
# [Organisation]

# Nom de l'organisation (type STRING, obligatoire).
organization.name = Chapril

# Description de l'organisation (type STRING, recommandé).
organization.description = Chapril est le chaton de l'April

# Lien du site web de l'organisation (type URL, recommandé).
organization.website = httsp://www.chapril.org/

# Lien du logo de l'organisation (type URL, recommandé).
organization.logo = https://date.chapril.org/Chapril-banner/v1/chapril-logo-small.png |

# Lien du favicon de l'organisation (type URL, recommandé).
organization.favicon = https://date.chapril.org/favicon.png

# Nome du propriétaire de l'organisation (type STRING, optionnel).
organization.owner.name = April

# Lien du site web du propriétaire de l'organisation (type URL, optionnel).
organization.owner.website = https://www.april.org/

# Lien du logo du propriétaire de l'organisation (type URL, optionnel).
organization.owner.logo = https://www.april.org/sites/default/themes/zen_april/logo.png

# Lien du favicon du propriétaire de l'organisation (type URL, optionnel).
organization.owner.favicon = https://www.april.org/sites/default/themes/zen_april/favicon.ico

# Lien de la page web de contact de l'organisation (type URL, recommandé).
organization.contact.url = https://www.chapril.org/contact.html

# Courriel de contact de l'organisation (type EMAIL, recommandé).
organization.contact.email = contact@chapril.org

# Lien de la page des mentions légales de l'organisation (type URL, recommandé).
organization.legal.url = https://www.chapril.org/cgu.html

# Lien de la documentation technique de l'organisation (type URL, recommandé).
organization.documentation.technical.url = https://admin.chapril.org/

# Date de création de l'organisation (type DATE, recommandé).
organization.birthdate = 08/11/2018

# Date de fermeture de l'organisation (type DATE, recommandé).
organization.deathdate = 08/11/2018

```

# Section « service »

Cette section regroupe des informations sur un service.


```
# [Service]

# Nom du service (type STRING, obligatoire).
service.name = MumbleChaprilOrg

# Description du service (type STRING, recommandé).
service.description = Service libre de conférence audio

# Lien du site web du service (type URL, recommandé).
service.website = https://mumble.chapril.org/

# Lien de la page web des mentions légales du service (type URL, recommandé).
service.legal.url = https://www.chapril.org/cgu.html

# Lien de la documentation technique du service (type URL, recommandé).
service.documentation.technical.url = https://admin.chapril.org/doku.php?id=admin:services:mumble.chapril.org

# Lien de la documentation utilisateur du service (type URL, recommandé).
service.documentation.tutorial = https://www.chapril.org/Mumble.html

# Lien de la page de support du service (type URL, recommandé).
service.contact.url = https://www.chapril.org/contact.html

# Courriel du support du service (type EMAIL, recommandé).
service.contact.email = mumble-support@chapril.org

# Date d'ouverture du service (type DATE, recommandé).
service.birthdate = 20/03/2020 |

# Date de fermture du service (type DATE, optionnel).
service.deathdate = 

# Statut du service (type STATUS, obligatoire).
service.status = ON

# Inscriptions requises pour utiliser le service (parmi None;Free;Member;Client, obligatoire).
service.registration = Free,Member
```


# Section « Software »

Cette section regroupe des information sur le logiciel utilisé par un service.

```
# [Software]

# Nom du logiciel (type STRING, obligatoire).
software.name = Firefox Send

# Lien du site web du logiciel (type URL, recommandé).
software.website = https://send.firefox.com/

# Lien web vers la licence du logiciel (type URL, obligatoire).
software.license.url = https://forge.april.org/Chapril/drop.chapril.org-firefoxsend/src/branch/chapril-v3.0.21/LICENSE

# Nom de la licence du logiciel (type STRING, obligatoire).
software.license.name = Mozilla Public License Version 2.0

# Version du logiciel (type STRING, recommandé).
software.version = Chapril-3.0.21

# Lien web vers les sources du logiciel (type URL, recommandé).
software.source.url = https://forge.april.org/Chapril/drop.chapril.org-firefoxsend/
```

# Section « Host » (expérimental)

Cette section regroupe des informations sur l'hébergeur.

```
# [Host]

# Nom de l'hébergeur (type STRING, obligatoire).
host.name = Foo

#
host.provider = 

# Desription de l'hébergeur (type STRING, recommandé).
host.description = 

# Type d'hébergement (un parmi VPS / CLOUD / LOCATEDSERVER / HOSTSERVER / HOMESERVER / RASPERRY, recommandé).
host.type = 

# Pays de l'hébergeur (type STRING, recommandé).
host.country.name = France

# Code pays de l'hébergeur (type STRING, recommandé).
host.country.code = FR
```

# Section « Subs »

Cette section regroupe des liens vers des entités complémentaires.

Chaque chemin doit être différent mais pas nécessairement signifiant.

```
# [Subs]

# Un lien vers un fichier properties complémentaire (type URL, optionnel).
subs.foo = https://date.chapril.org/.well-known/datechaprilorg.properties
```

Exemple :
```
subs.01 = https://date.chapril.org/.well-known/datechaprilorg.properties
subs.07 = https://paste.chapril.org/.well-known/pastechaprilorg.properties
subs.dropchaprilorg = https://drop.chapril.org/.well-known/dropchaprilorg.properties
```


# Section « Metrics »

Cette section regroupe des informations de métrologie.

```
# [Metrics]

# Nom du métrique (type STRING, recommandé).
metrics.http.total.name = Nombre total de requêtes HTTP

# Description du métriques (type STRING, recommandé).
metrics.http.total.description = Somme des requêtes HTTP ipv4 et ipv6.

# Métrique à valeur anuelle (type NUMERIC, optionnel).
metrics.http.total.2020 = 23232

# Métrique à valeur mensuelle (type MONTHS, optionnel).
metrics.http.total.2020.months=119417,122403,133108,148109,286762,334892

# Métrique à valeur hebdomadaire (type WEEKS, optionnel).
metrics.http.total.2020.weeks=1194,1224,1331,1481,2867,3348

# Métrique à valeur quotidienne (type DAYS, optionnel).
metrics.http.total.2020.days=11,12,13,14,28,33
```

Exemple :
```
metrics.visitors.ipv4.2020=123
metrics.visitors.ipv6.2020=123
metrics.visitors.total.2020=246

metrics.visitors.ipv4.2020.months=12;34;56;
metrics.visitors.ipv6.2020.months=12;34;56;
metrics.visitors.total.2020.months=24;68;112;

metrics.visitors.ipv4.2020.weeks=123;456;
metrics.visitors.ipv6.2020.weeks=123;456;
metrics.visitors.total.2020.weeks=246;912;

metrics.visitors.ipv4.2020.days=123;456;
metrics.visitors.ipv6.2020.days=123;456;
metrics.visitors.total.2020.days=246;912;
```
